【貓sir勿入】Loxia 50 vs FE 55

大家點睇呢兩支？
小弟準備買

一支MF一支AF，你駕馭到MF嘅話當然去馬Loxia啦

一枝真蔡，一枝假蔡
你話呢？

用開Rollei HFT 50.8

FE 55.8好似有洋蔥圈散景

55.8個broken 出名爛 係同g45一樣鏡組夠sharp

啲洋蔥圈真係唔開胃

下次題目唔使特別提個會員㗎啦。

做咩啫你，Loxia去馬啦。或者直接50/1.4啦

50 1.4 又重又貴
我都係因為重先放Sigma 50 Art

要睇用途同鍾意影開咩題材喎巴打，唔同題材af同mf差別同影響可以好大

用來主要想一機一鏡影人、貓同街拍
我MF無問題，只係比較sharpness 同散景之後唔識揀

Fe55

介唔介意講多兩句？

用緊，覺得無咩唔好

主係依家唔鍾意用MF lens

FYI,

Loxia 50

loxia 50

利申35 用家

Loxia 同55.8 個bokeh一樣咁爛.
但整體IQ來講 的確係Loxia好啲

長插FE55

normal bokeh幾 smooth
但ball bokeh唔係我心水
af嘅話別無他選